---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "DBA的前途如何，如何成为一名合格的DBA"
category: Other
summary: "DBA并不像想象中的那么光鲜，很苦逼的，如果真想做一名DBA，做好心理准备。:）知友问题以及我的回答。"
tags: 
- Other
- DBA
- 前途
- 合格
- 建议
---

`文/温国兵`

**问题描述：**

我是一名大三软件工程专业的学生，最近在考虑以后发展的方向，想了解一下DBA的前途如何，成为DBA需要学些什么，在一年的时间里自学可不可以达到合格DBA的要求。希望前辈们多多指教，拜谢。

**我的回答：**

**1.DBA的前途如何？**
DBA的前途从目前来说是不错的，但未来怎么发展我表示看不太清楚。有人说未来大规模集群，自动化智能管理，DBA的部分工作会被机器取代，需要DBA的机率会越来越低，但对高级DBA的需求仍然是很大，我表示部分赞同；有人说未来数据规模越来越大，数据的安全性越来越重要，数据的维护也变得很关键，DBA仍然会赤手可热，我也表示部分赞同；有人说数据库的发展趋势呈多样性发展，传统RDBMS使用频率会较低，非RDBMS会蓬勃发展，我仍然部分赞同。

![How to become a qualified DBA](http://i.imgur.com/LCfXHUO.gif)

**2.成为DBA需要学些什么？**
关系型数据库理论基础、SQL、Linux基本命令和操作、数据库基础管理、数据库备份和恢复、SQL优化、数据库性能优化、一门脚本语言（Shell/Python/Perl/Ruby）……

**3.在一年的时间里自学可不可以达到合格DBA的要求？**
不太可能，理论跟实际相差甚远，模拟的环境根本达不到线上要求。

**4.我的其他回答，可以参考：**
如何系统学习 MySQL？<br/>
<a href="http://t.cn/8FfKQWx" target="_blank">http://t.cn/8FfKQWx</a>

MySQL 学习路线是怎样的？有哪些学习资料或网站推荐？<br/>
<a href="http://t.cn/Rhpe6yh" target="_blank">http://t.cn/Rhpe6yh</a>

Oracle的学习疑惑？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlTUIg" target="_blank">http://t.cn/RhlTUIg</a>

mysql的学习顺序及入门要求是什么？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlT4bi" target="_blank">http://t.cn/RhlT4bi</a>

专精ORACLE还是MYSQL？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlT4ge" target="_blank">http://t.cn/RhlT4ge</a>

一个即将毕业的大学生不是计算机专业的但想往数据库方向走，该怎么做？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlTbWr" target="_blank">http://t.cn/RhlTbWr</a>

初学数据库，用什么好？oracle,sql server,mysql？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlTGCQ" target="_blank">http://t.cn/RhlTGCQ</a>

如何快速入职DBA？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlTqNS" target="_blank">http://t.cn/RhlTqNS</a>

数据库的学习过程应该是怎么样的？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlT5cK" target="_blank">http://t.cn/RhlT5cK</a>

想学好sqlserver数据库，新手看哪本书比较好？<br/>
<a href="http://t.cn/RhlTt5H" target="_blank">http://t.cn/RhlTt5H</a>

**5.BTW，DBA并不像想象中的那么光鲜，很苦逼的，如果真想做一名DBA，做好心理准备。:）**

Good Luck!

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
